\chapter{Funktionale Anforderungen}

%\section{Systemkontext}

\section{Systemfunktionen}

\newcounter{pfc}\setcounter{pfc}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:spielverw}
		\item [Name:] Spielverwaltung
		\item [Beschreibung:] Das System verwaltet das von mehreren Spielern geteiltes Spiel in einem Spielraum. Das Spiel erfolgt nach den Spielregeln.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:zugriff}
		\item [Name:] Zugriffsverwaltung
		\item [Beschreibung:] Das System verwaltet den Zugang zum Spiel anhand Benutzerdaten. Spieler können sich registrieren, anmelden, abmelden sowie ihre Kontos löschen.
	\end{lhp}

	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:spielraum}
		\item [Name:] Verwaltung der Spielräume
		\item [Beschreibung:] Das System verwaltet die Erstellung, Änderung und Löschung der Spielräume.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:bestenliste}
		\item [Name:] Bestenliste
		\item [Beschreibung:] Die Anzahl der gewonnen Spiele aller Spieler anzeigen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:profil}
		\item [Name:] Profil
		\item [Beschreibung:] Freunde und Bestenliste anzeigen.
	\end{lhp}

	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:start}
		\item [Name:] Startbildschirm
		\item [Beschreibung:] Die Möglichkeit zum Anmelden und Registrieren bieten.
	\end{lhp}

	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:menu}
		\item [Name:] Hauptmenu
		\item [Beschreibung:] Alle Funktionen des Spiels übersichtlich presentieren.
	\end{lhp}

	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:bots}
		\item [Name:] Intelligente Bots
		\item [Beschreibung:] Das System bietet die Möglichkeit gegen Computergegner zu spielen, wenn sich keine
		                      Freunde finden, die Zeit für eine Partie haben.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{pfc}{LF}{funk:chat}
		\item [Name:] Chat
		\item [Beschreibung:] Im Warteraum gibt es die Möglichkeit mit Freunden Nachrichten auszutauschen.
	\end{lhp}

\end{description}


