\chapter{Projekttreiber}

\section{Projektziel}

Im Rahmen des Software-Entwicklungs-Projekts {\the\year}
soll ein einfach zu bedienendes Client-Server-System zum Spielen von Exploding Kittens
über ein Netzwerk implementiert werden. Die Benutzeroberfläche soll intuitiv bedienbar sein.

\section{Stakeholders}

\newcounter{sh}\setcounter{sh}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{sh:Spieler}
		\item [Name:] Spieler
		\item [Beschreibung:] Menschliche Spieler.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Das Spiel zu spielen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:Spieler}
		\item [Name:] Eltern
		\item [Beschreibung:] Eltern minderjähriger Spieler.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Um die Spieler zu kümmern, indem Eltern Spielzeit begrenzen wollen und zugriff auf sensible Inhalte begrenzen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:gesetzgeber}
		\item [Name:] Gesetzgeber
		\item [Beschreibung:] Das Amt für Jugend und Familie.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Die Rechte der Spieler zu schützen und zu gewähren, indem er Gesetze erstellt.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:investor}
		\item [Name:] Investoren (nur für Beispielzwecken)
		\item [Beschreibung:] Parteien, die das Finanzmittel für die Entwicklung des Systems bereitstellen.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Gewinn zu ermitteln, indem das System an Endverbraucher verkauft wird.
	\end{lhp}

	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:studenten}
		\item [Name:] Studenten
		\item [Beschreibung:] Studenten, die am SEP teilnehmen.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Das Entwicklungsprojekt erfolgreich abzuschließen um den Schein zu erhalten.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:betreuer}
		\item [Name:] Betreuer
		\item [Beschreibung:] HiWis, die SEP/MP Projektgruppen betreuen.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Das Entwicklungsprozess zu betreuen, zu überwachen und teilweise zu steuern
								 als auch die Arbeit der Projektgruppen abzunehmen sowie den Studenten im
								 Prozess Hilfe zur Verfügung zu stellen. 
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:prof}
		\item [Name:] Prof. Dr. Achim Ebert
		\item [Beschreibung:] Professor, der das SEP leitet.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Die Studenten praxisnah an die Softwareentwicklung heranzuführen
		                        und sie gut für das Berufsleben vorzubereiten.
	\end{lhp}
		
\end{description}

\section{Aktuelle Lage}

Aktuell wird das Spiel so gespielt, dass man sich die Spieler mit ihren Freunden zusammen an einen Tisch
setzt und gemeinsam Spaß haben. Aktuell ist das jedoch problematisch, da aufgrund der anhaltenden Coronakriese keine
Treffen unter Freunden mehr möglich sind. Die Investoren sind nicht glücklich, dass die Verkäufe
deswegen eingebrochen sind. Das Projekt wird den Spielern ermöglich trotz der Umstände Spaß zu haben
und gemeinsam ein Kartenspiel zu spielen. Die Eltern profiteren davon, dass ihre Kinder nun auch
eine kinderfreundliches Spiel mit ihren Freunden spielen können und weniger alleine sind.
Die (hypotetischen) Investoren würden von den Einnahmen, die durch den Verkauf des Programms entstehen könnten
profitieren.